武術係咪近代先有(拍戲/表演)

古人用長柄兵器時
會唔會真係識利用 身體轉動 創造離心力 打人??
圖中個下拍戲就見得多

唔會啦
實用性為0
根本控制唔到反彈個方向
隨時扑返自己

幾好睇 不過估計佢轉緊途中已經比人插死左

我都覺古人應該唔識舞/離心力

夠長夠重 伸前枝野 你衝埋去人地又衝埋嚟就夠
唔洗識舞嘅 長桿舞得嚟都唔知夠唔夠位
又打埋自己人

三拆棍對刀幾有趣
我睇佢支棍用金屬做正面攻擊刀會傷害刀刃
側面攻擊可以打斷兵器

古人騎馬打 一招過嫁[sosad

邊會好似拍戲咁過下招點到即止

我地睇開嗰啲武術係表演用

唔會咁係誇張既動作, 不過一定識用

先唔計打人, 扑下狼扑下野豬都要啦
日子耐左就自然會去諗點樣扑大力D, 點樣扑省力D

不如講下咩情況下會用到咩武器？

戰爭：
步兵對步兵：槍/矛
騎兵：槍/矛

非戰時：
遠行：
匕首/ 短劍/ 劍
官兵：
劍/槍

咁係咩情況下會用到三截棍？唔知。
用離心力？你打扙時後面有你隊友，點轉枝槍？實用性=0

會唔會真係識利用 身體轉動 創造離心力 打人??

好多招都係用 身體轉動 創造離心力 打人
例如你用關刀橫斬, 你係用馬步穩定重心, 用脊椎作為中軸旋轉, 用腰膊發力橫斬過去; 兵器近末端位置輸出係最大力, 所以用嗰個位斬人係最理想, 算唔算識離心力?
古人唔需要學過現代物理先識用離心力

不過唔係全部招都係咁
亦要分清楚軍用同民用, 我講緊冇馬冇甲嘅後者

有人就有衝突有武術
最多個名唔同

好多時都要轉動離心力打人斬人
係正常的
不過佢呢D轉只係懶好睇
中間會停無意思

武術係咪近代先有(拍戲/表演)
拍戲: 咁梗係近代
表演:
而家見到人玩一套套拳, XX拳, XX劍, 呢啲叫「套路」
套路有實際作用, 保存武藝同自修, 但不得不承認亦有表演成份
1. 大時大節係會出嚟表演套路, 作為節目之一
可能古時冇乜娛樂
2. 宗師編排套路會追求工整、對稱、美觀
中國人係鍾意美化啲嘢, 唔知點解
但美觀唔代表冇功能
3. 用表演嚟吸引人拜師、演示實力、震懾其他武舘
因為演示套路某程度睇到你功底同戰鬥力
4. 暗號
表演套路時某些動作係俾革命黨/幫派認係咪自己人
所以, 唔係, 古時已有套路, 當中已有表演成份, 但表演又唔係純美觀, 而係有某些作用

中国武術 = 雜耍

一定識舞
但未必係為左打
表演用途
京劇 街邊賣藝嗰味咪要舞囉
咁計落條數都算係古代

功夫好多招式係簡樸直接, 但如果你係導演, 你會揀畫面好睇, 定係冇人明又冇娛樂性嘅實戰動作放入電影呢?

棍對棍 12:52 - 15:38

睇完之後 覺得 電影武術設計個種美化都幾勁

John Wick 近距離開槍 連續殺幾十人, 又係一樣拍戲先有
現實唔會出現

好睇就得............

未打先發到自己友

槍械格鬥術真係有 俄佬 不過冇電影咁神
一打幾個應該都冇問題 不過自己都可能會中槍
一打幾十就應該冇乜可能

樓主你幅gif 條友第一下轉緊棍嗰陣。我以為係魔法少女，cd 咁耐。如果係高手，講快、效率、體能，一早就趁機攻擊，仲等佢慢慢轉棍變身講對白

李小龍話，天下武功，無招不破，唯快不破，偏偏部分中國人最鍾意信埋啲咩歛財5連鞭大師，大佬，佢係肺炎高危群組嚟，過多5年，耍嘅係閃電5手震。

其實樓主嗰兩幅GIF唔係唔合理

憑空舞把兵器、通常作8字形循環揮舞, 呢個動作叫「攪花」
用嚟迷惑對手, 令佢唔知你下一招點攻, 上下左右定直刺
其實相對冇咁大殺傷力, 撞到嘢甚至會甩手, 我就唔prefer
但兩張GIF都喺遠距離用, 避免碰撞, 係合理

李連杰過背之後掃三下, 其實把三節棍擊中物件唔係真係咁彈, 唔會彈返打自己, 因為有節卸力 (反而多節鞭、軟兵器先危險, 練習送鐵頭功)
三節棍勁在可遠可近, 對武士刀梗係用長距離屈佢
所以啲武指係計算過, 點樣畫面靚之餘又合理

個人認為

武術套路(特別兵器)古時用嚟練兵用
目的係等啲士兵習慣揮動武器及控制身體
再慢慢傳入民間再加啲民俗傳奇故事演化到今時今日咁